國務院秘書長楊晶涉違紀受查 遭撤職降級處分

被指是中國國務院總理李克強「大秘書」的中央書記處書記、國務委員兼國務院秘書長楊晶，因嚴重違紀問題，經中共中央批准，被中紀委立案審查。當局同時依據中共紀律處分條例，給予楊晶留黨察看一年、行政撤職處分，由副國級降為正部長級，成為中共十九大後被打擊的首隻「大老虎」。

據內地傳媒報道，中紀委在有關通報中，仍稱呼楊晶為「同志」，但在有關指控中，稱他「嚴重違反政治紀律和政治規矩、廉潔紀律，長期與不法企業主、不法社會人員不當交往，為對方利用其職務影響實施違法行為、謀取巨額私利提供便利條件，其親屬收受對方財物。在審查中，楊晶同志能夠認錯、悔錯。」
報道指，楊晶生於1953年12月，蒙古族。楊晶曾在家鄉准格爾旗的農機廠當過工人、旗文化館幹事，之前仕途得意。1998年，楊晶升任內蒙古自治區黨委常委、呼和浩特市委書記，成為省部級官員。2003年，楊晶調任內蒙古自治區黨委副書記、區政府代主席，一年後任內蒙古自治區區政府主席，至2008年調任中央。
2012年，楊晶任中央書記處書記，同時兼任國家民委主任。一年後，楊晶任國務委員，兼任國務院秘書長。至十九大召開前，楊晶的職務為中共中央書記處書記，國務委員、國務院黨組成員兼國務院秘書長、機關黨組書記，中央國家機關工委書記，國家行政學院院長。去年10月24日，中共十九大選舉產生新一屆中央委員會，楊晶未當選中央委員。

李克強度日如年